<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<IGT:Impact xmlns:IGT="http://www.uibk.ac.at/ulb/dea/schemas/impactgt.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.uibk.ac.at/ulb/dea/schemas/impactgt.xsd http://www.uibk.ac.at/ulb/dea/schemas/impactgt.xsd">
<IGT:Identifier>
<IGT:Type>filename</IGT:Type>
<IGT:Id>160014-0028L</IGT:Id>
</IGT:Identifier>
<IGT:Layout>
<IGT:Page>
<IGT:TextBlock number="1" x="123" y="93" h="76" w="196">
<IGT:Running_Title>
<IGT:TextStyle>(N°. X.)</IGT:TextStyle>
</IGT:Running_Title>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="2" x="1206" y="93" h="76" w="136">
<IGT:Pagenumber>
<IGT:TextStyle bold="true">294</IGT:TextStyle>
</IGT:Pagenumber>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="3" x="693" y="256" h="66" w="1213">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">X.</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true" bold="true">Invoering eener meer geëvenredigde verdeeling der grondlasten.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="4" x="603" y="343" h="70" w="1393">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">(Antwoorden der <NE_ORG>Regering</NE> op de Nadere Aanmerkingen der <NE_ORG>Afdeeling</NE>en.)</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="5" x="550" y="493" h="66" w="310">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">AANMERKINGEN.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="6" x="123" y="1880" h="143" w="1193">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>De Afdeeling, overgegaan zijnde tot het onderzoek der bepa-
lingen van het ontwerp van wet, heeft de navolgende aanmer-
kingen gemaakt:</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="7" x="603" y="2040" h="60" w="256">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">Artt. 1 en 2.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="8" x="116" y="2120" h="386" w="1200">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Men vindt de voorgestelde wet niet aanneembaar, omdat de
grondslag, waarop men gewerkt heeft, niet die is, welke bij
de wet is voorgeschreven; tot voorbeeld haalt men aan, dat de
wet bepaald had, da vijftien jaren zouden genomen worden om
het middelbare jaar te vinden, en dat men, van de vijftien jaren,
de twee hoogste en de twee laagste prijs opleverende jaren zoude
uitzonderen; terwijl men thans, volgens de instructien, een tijdvak
van tien of elf jaren, zonder weglating van de twee hoogste en
de twee laagste jaren, genomen heeft.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="9" x="120" y="2523" h="296" w="1200">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Vervolgens merkt men aan, dat de voorgestel wet zeer ontijdig
is, alzoo de tijd sedert den 22sten Junij 1826, dagteekening der
instructien, te kort is, om volgens diezelfde instructien op eene
regelmatige en zekere wijze te hebben kunnen werken en resul-
taten te hebben kunnen verkrijgen, die het <NE_ORG_gid=1119>Gouvernement</NE> en de
<NE_ORG>Staten-Generaal</NE> in staat kunnen stellen om met kennis van zaken
te oordeelen.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="10" x="660" y="3276" h="70" w="156">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">Art. 5.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="11" x="136" y="3366" h="226" w="1193">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Men meent, dat de bepaling van dit artikel aan de provincien,
in welke de groote steden gelegen zijn, te veel voordeel geeft,
tot nadeel der andere provincien, en men oordeelt dat in die
zwarigheid sou kunnen worden voorzien, door af te gaan van de
onderverdeeling der helft, waarvan in het artikel gesproken wordt.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="12" x="1773" y="500" h="53" w="290">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">ANTWOORDEN.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TableBlock number="13" x="1346" y="633" h="216" w="1153">
<IGT:Cell>KANTONS.</IGT:Cell>
<IGT:Cell>Zuivere
opbrengst.</IGT:Cell>
<IGT:Cell>Aanslag
in
hoofdsom.</IGT:Cell>
<IGT:Cell>Middelbare
taux
der belasting.</IGT:Cell>
</IGT:TableBlock>
<IGT:TextBlock number="14" x="1526" y="903" h="76" w="783">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true" italic="true">Volgens de tijdsruimte van</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle bold="true">1818</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true" bold="true">tot</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle bold="true">1826.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TableBlock number="15" x="1313" y="1003" h="366" w="1170">
<IGT:Cell>centen.</IGT:Cell>
<IGT:Cell>Lessinnes....</IGT:Cell>
<IGT:Cell>427,161</IGT:Cell>
<IGT:Cell>30,100</IGT:Cell>
<IGT:Cell>7 05</IGT:Cell>
<IGT:Cell>Paturages....</IGT:Cell>
<IGT:Cell>428,597</IGT:Cell>
<IGT:Cell>30,822</IGT:Cell>
<IGT:Cell>7 20</IGT:Cell>
<IGT:Cell>Seneffe.....</IGT:Cell>
<IGT:Cell>460,258</IGT:Cell>
<IGT:Cell>34,243</IGT:Cell>
<IGT:Cell>7 40</IGT:Cell>
<IGT:Cell>1,316,016</IGT:Cell>
<IGT:Cell>95,165</IGT:Cell>
<IGT:Cell>7 23</IGT:Cell>
</IGT:TableBlock>
<IGT:TextBlock number="16" x="1323" y="1396" h="463" w="1193">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Men ziet dus, dat het eene dwaling zoude zijn te denken,
dat het achterwege laten van de jaren 1816 en 1817, zoowel
voor de huurprijzen als voor de graanprijzen, eenig voordeel voor
de provincie <NE_LOC>Henegouwen</NE> zoude opleveren. Het is veeleer uit
de vorenstaande vergelijking op te maken, dat men niet in het
toeval, hetwelk deze of geene nieuwe reeks van jaren heeft doen
bezigen, maar wel in de sedert 25 jaren, van jaar tot jaar voor-
uitgaande vermeerdering der waarde van de grondeigendommen,
de redenen moet zoeken, waarom de provincie <NE_LOC>Henegouwen</NE> thans
blijkt eene zoo aanzienlijke vermeerdering der belasting te moeten
ondervinden.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="17" x="1326" y="2126" h="156" w="1193">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Men vermeent, in het antwoord aan de Iste Afdeeling gegeven,
voldoende te hebben aangetoond, dat geene onwettigheid aan
de gebezigde grondslagen der schattingen is te wijten.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="18" x="1326" y="2523" h="746" w="1203">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Indien men het reglement van den 2den Januarij 1826, n°.
7, en de algemeene instructie van den 21sten Februarij 1826,
n°. 15, gelieft in te zien, zal men zich kunnen verzekeren, dat
de ambtenaren van het <NE_ORG>kadaster</NE>, reeds in te gaan met de maand
Maart, hebben begonnen zich met de schattingen en het werk
der herziening van 1826 bezig te houden. Aangezien het Ko-
ninklijk besluit van den 22sten Junij 1826 weinig wijzigingen
heeft toegebragt aan de bepalingen, welke het bestuur van het
<NE_ORG>kadaster</NE>, onder goedkeuring des Konings, den ambstenaren voor-
loopig had voorgeschreven, zoo hebben dezelve bijna alle de
werkzaamheden, waarmede zij zich sedert het begin van Maart
tot den 22sten Junij 1826 hadden onledig gehouden, kunnen te
baat nemen, en hieruit volgt, dat niet alle werkzaamheden van
de schatting of herziening der kantons, welke thans in de pere-
quatie zijn begrepen, eerst</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true">na</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle>den 22sten Junij 1826 tot op het
tijdstip van het opmaken der tabel van perequatie zijn verrigt.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Men houdt het er dan ook voor, dat de voorgestelde wet uit
dien hoofde niet als ontijdig kan worden aangemerkt.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="19" x="1343" y="3316" h="436" w="1186">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Deze onderverdeeling strekt om de grootere steden niet dan
in dezelve evenredigheid als het platte land van ieder provincie
in de verevening op te nemen, en men kan derhalve van dezen
maatregel van regtvaardigheid niet afgaan.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Indien men overigens de steden <NE_LOC>Amsterdam</NE> en <NE_LOC>Brussel</NE> uit-
zondert, waarvan de aanslagen zich in tegenovergestelde rigting
van de verhouding der belasting van het platte land, hetwelk
in derzelver omstreek gelegen is, aanmerkelijk verwijderen, zullen
de veranderingen in de aanslagen der andere steden des Rijks
waarschijnlijk niet zoo beduidend zijn, dat zij eenigen invloed</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
</IGT:Page>
</IGT:Layout>
</IGT:Impact>
