<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<IGT:Impact xmlns:IGT="http://www.uibk.ac.at/ulb/dea/schemas/impactgt.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.uibk.ac.at/ulb/dea/schemas/impactgt.xsd http://www.uibk.ac.at/ulb/dea/schemas/impactgt.xsd">
<IGT:Identifier>
<IGT:Type>filename</IGT:Type>
<IGT:Id>160014-0017R</IGT:Id>
</IGT:Identifier>
<IGT:Layout>
<IGT:Page>
<IGT:TextBlock number="1" x="76" y="146" h="103" w="590">
<IGT:Running_Title>
<IGT:TextStyle bold="true">Bijlagen. Vel 69.</IGT:TextStyle>
</IGT:Running_Title>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="2" x="1156" y="143" h="96" w="146">
<IGT:Pagenumber>
<IGT:TextStyle bold="true">273</IGT:TextStyle>
</IGT:Pagenumber>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="3" x="2206" y="143" h="93" w="216">
<IGT:Running_Title>
<IGT:TextStyle>(N°. X.)</IGT:TextStyle>
</IGT:Running_Title>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="4" x="626" y="316" h="80" w="1220">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">X.</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true" bold="true">Invoering eener meer geëvenredigde verdeeling der grondlasten.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="5" x="573" y="416" h="76" w="1393">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">(Antwoorden der <NE_ORG>Regering</NE> op de Nadere Aanmerkinge der Afdeelingen.)
</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="6" x="480" y="570" h="70" w="326">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">AANMERKINGRN.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="7" x="40" y="1696" h="433" w="1210">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Eén lid merkt aan dat, volgens het ontwerp van wet, de
belasting gedurende de acht jaren, welke de bewerking vor-
dert, gedurig aan veranderingen onderhevig en derhalve steeds
onzeker zal blijven, en dat diensvolgens ook de waarde der
eigendommen gedurende dezelfde tijdruimte onzeker zal blijven,
en dat daaruit groote verlegenheid bij noodzakelijke verkoopingen,
erfschappen en verdeelingen zal voortspruiten; uit welken hoofde
men voorstelt zich niet eerder met de gelijkmaking van de grond-
belasting bezig te houden, dan nadat het algemeen <NE_ORG>kadaster</NE>
van het Rijk zal voltooid zijn.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="8" x="196" y="2736" h="70" w="913">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true" italic="true">Nota van den heer <NE_PER>van Utenhove van Heemstede</NE>.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="9" x="60" y="2820" h="110" w="1190">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>De ondergeteekende heeft gemeend de navolgende overwegingen
onder het oog van het <NE_ORG>Gouvernement</NE> te moeten brengen:</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="10" x="56" y="2943" h="700" w="1196">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Alzoo, ingevolge van deszelfs antwoord op eene aanmerking
der <NE_ORG>Vde Afdeeling</NE>, gecoteerd n°. C, men bedoeld heeft aan
de overwegingen der <NE_ORG>Staten-Generaal</NE> te onderwerpen</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true">eene wet
van beginselen,</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle>welke de wijze van verdeeling der grondbelasting
regelt naar de uitkomsten van het <NE_ORG>kadaster</NE>, zoo is het hem be-
hoorlijk voorgekomen, dat die beginselen daarin ten minste op
eene juiste en bepaalde wijze mogen worden uitgedrukt. Nu zijn
de artt. 3, 6, 7 en 8 der wet verre van aan dit vereischte te
voldoen. Men verlangt geenszins, dat alle de rekenkundige bewer-
kingen, welke de zaak vereischt, in de wet worden overgenomen;
evenwel schijnen de uitdrukkingen, waarvan men zch in eene wet
als deze behoort te bedienen, met het taalgebruik der rekenkunde
overeenkomstig te moeten wezen, ten einde niet hier en daar
eenen geheelen mangel aan juiste wiskundige begrippen te ver-
raden; zonder nu de wet te veel te verlengen, zoude men deszelfs
doel volkomen bereiken met de volgende redactie der voornoemde
artikelen.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="11" x="573" y="3663" h="63" w="176">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">Art. 3.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="12" x="100" y="3733" h="83" w="1150">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Voor de vier eerste jaren, beginnende met 1827, zal de aanslag</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="13" x="1700" y="563" h="66" w="290">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">ANTWOORDEN.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="14" x="1253" y="640" h="1043" w="1200">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>waarbij het hun tot voornamen pligt is gemaakt, het vertrouwen
der ingezetenen te trachten te verwerven. Het subsidiair middel,
om door de berekening der onzuivere opbrengsten en de daarvan
af te trekken lasten, het zuiver revenu te leeren kennen, is den
schatter geenszins ontnomen; integendeel heeft het Koninklijk
besluit van den 22sten Junij 1826, bij deszelfs tweede artikel
uitdrukkelijke voorschriften daaromtrent gegeven, volmaakt in
overeenstemming met het meergemelde art. 46 van de wet van
Frimaire.</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true">Eene reeks</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle>van vijftien jaren is daarbij voorgeschreven,
waarvan de twee hoogste en de twee laagste zullen worden uit-
gezonderd.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Alleen heeft men de schatters ontslagen van de omslagtige
tabelsgewijze aanwijzingen van hunne aangenomen berekeningen,
die bij geene wet voorgeschreven waren, en de werkzaamheden
zonder noodzakelijkheid vertraagden en kostbaarder maakten.
Men heeft dit hulpmiddel aan de eigen overtuiging der schat-
ters teruggegeven, ten einde daarvan gebruik te maken, wanneer
zij het, om die overtuiging te vestigen, doelmatig zullen oor-
deelen, om tot berekeningen, ter controlering van de bekende
huurwaarde, over te gaan. Men is, met een woord, verbleven
bij de handhaving van de wettelijke voorschriften in den jare
XI gegeven in verband met die van den jare VII.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Door al het vorenstaande meent men genoegzaam en over-
tuigend bewezen te hebben, dat er geene afwijking bestaat van
art. 56 der wet van den 3den Frimaire VIIde jaar.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="15" x="1256" y="1690" h="1036" w="1200">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>De veranderingen, welke de grondbelasting ondervindt in de
gemeenten, waar de verdeeling derzelve voor de eerste maal plaats
heeft volgens het <NE_ORG>kadaster</NE>, naar voorschrift van de wet van den
15den September 1807, en ten gevolge der perequatie tusschen
de kantons van eene en dezelfde provincie, overeenkomstig de
wet van den 20sten Maart 1813, zijn veel gevoeliger dan die,
welke eene gelijkmaking tusschen de provincien kan te weeg
brengen; en vermits de verëvening van de grondbelasting tusschen
de gemeenten en de kantons, welke sedert langen tijd plaats
heeft en naar de voormelde wetten jaarlijks herhaald moet worden,
het ongerief niet heeft gebaard, hetwelk men te duchten schijnt,
met betrekking tot noodzakelijke verkoopingen, transactien, enz.,
zoo is het zeker, dat eene dusdanige vrees nog veel minder
bestaan kan, wanneer het op eene verëvening tusschen de pro-
vincien aankomt, waarvan de overgang door de belastingschul-
digen naauwelijks zal gevoeld worden, ten gevolge der verzach-
ting, welke bij de concept-wet is voorgesteld.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Om een denkbeeldig, of ten minste allezins onbeduidend,
ongerief te ontwijken, zou men er in tegendeel zeer gevoelige
ontmoeten, wanneer men tot na de geheele voltooijing van het
kadaster wachte om de overbelasting van eenige provincien alsdan
eensklaps op de begunstigden over te brengen; want dan zou
er geene reden meer bestaan om een stelsel van verzachting te
kunnen aannemen, gelijk men reeds in de toelichtende memorie
tot de concept-wet heeft aangemerkt.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="16" x="1260" y="2740" h="1093" w="1196">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Met betrekking tot de antwoorden, reeds vroeger op de eerste
aanmerkingen van de Afdeelingen gegeven, meent men zich in
de concept-wet wel degelijk, zonder eenen geheelen mangel aan
juiste wiskundige begrippen te verraden, eerder van uitdruk-
kingen te kunnen bedienen, welke sedert vijftien jaren in de
reglementen op het stuk van het kadaster zijn gebezigd, en
alom bekend zijn, dan van zoodanige welke men kiezen
zoude, indien het er op aankwam de verhouding aan te wijzen,
welke tusschen de verschillende gedeelten van eenen regel van pro-
portie bestaan, en bij ieder artikel in de taal van de rekenkunde
te bewijzen, dat de bewerkingen, bij de concept-wet aangewe-
zen, het gevolg zijn van het beginsel, dat de uitkomst van de
hoogste sommen onderling gelijk staat met de uitkomst der
middelbaren.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Men stelt in de memorie voor, de stelling van het</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true">begin</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle>van
art. 3 geheel te veranderen, en dezelve te vervangen door die,
welke men daarentegen opgeeft. Het bedoelde artikel is echter
bijna in dezelfde bewoordingen gesteld, als art. 1129 van de
methodieke verzameling, die men tot dusverre nog niet heeft
kunnen verwijten niet genoegzaam duidelijk te zijn. Men
vermeent derhalve het artikel, zoo als het in de concept-wet
is voorgesteld, te moeten behouden.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Men gelooft eveneens de artt. 6, 7 en 8 te kunnen behouden,
waarvan de bewoordingen overeenkomstig zijn met de uitdruk-
kingen in zaken van kadaster en van grondbelasting sedert lange
jaren gevestigd; terwijl bovendien de stelling van het 8ste artikel</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="17" x="103" y="3823" h="83" w="1123">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>HANDELINGEN DER STATEN-GENERAAL. 1826—1827.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
</IGT:Page>
</IGT:Layout>
</IGT:Impact>
