<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<IGT:Impact xmlns:IGT="http://www.uibk.ac.at/ulb/dea/schemas/impactgt.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.uibk.ac.at/ulb/dea/schemas/impactgt.xsd http://www.uibk.ac.at/ulb/dea/schemas/impactgt.xsd">
<IGT:Identifier>
<IGT:Type>filename</IGT:Type>
<IGT:Id>160014-0021R</IGT:Id>
</IGT:Identifier>
<IGT:Layout>
<IGT:Page>
<IGT:TextBlock number="1" x="66" y="126" h="103" w="573">
<IGT:Running_Title>
<IGT:TextStyle bold="true">Bijlagen. Vel 71.</IGT:TextStyle>
</IGT:Running_Title>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="2" x="1136" y="130" h="93" w="136">
<IGT:Pagenumber>
<IGT:TextStyle bold="true">281</IGT:TextStyle>
</IGT:Pagenumber>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="3" x="2190" y="133" h="83" w="213">
<IGT:Running_Title>
<IGT:TextStyle>(N°. X.)</IGT:TextStyle>
</IGT:Running_Title>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="4" x="603" y="296" h="66" w="1216">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">X.</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true" bold="true">Invoering eener meer geëvenredigde verdeeling der grondlasten.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="5" x="556" y="383" h="73" w="1363">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">(Antwoorden der <NE_ORG>Regering</NE> op de Nadere Aanmerkinge der Afdeelingen.)</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="6" x="466" y="536" h="60" w="320">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">AANMERKINGEN.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="7" x="16" y="616" h="2506" w="1213">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>werk dat zich alleen bepaalt bij eene juiste toepassing van het-
geen bekend is, en dat geene andere uitwerking heeft dan op
eene midden-taks van 11 pct. de contingenten te herleiden, die
in den tegenwoordigen stand van zaken ver daarboven gebragt
zijn, en de aanzienlijke evenredigheid van 7de tot 19de van het
belastbaar inkomen daarstellen. Buitendien valt aan te merken,
dat deze wijze niet onbekend is en reeds in de zuidelijke pro-
vincien, tengevolge van de wet van den 20sten Maart 1813,
waarbij de perequatie van de grondbelasting tusschen de geka-
dastreerde kantons der respectieve provincien bevolen was, is
toegepast geworden, en dat men zich daardoor heeft kunnen
overtuigen van de juistheid en naauwkeurigheid en van hare
uitwerkselen in die provincien.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>»Eene meer algemeene toepassing van deze wijze zal dus niets
anders zijn dan eene algemeen-making, de uitbreiding van eenen
maatregel, die reeds in de helft van het <NE_ORG>Rijk</NE></IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true">algemeen</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle>is, en nog
veel meer gewaardeerd zal worden, wanneer zij door de aanne-
ming van de wijziging, die het onderwerp van het eerste deel
van art. 4 van het project uitmaakt, bevrijd zal zijn van de eenige
zwarigheid die zij bevat, namelijk die, van de contingenten der
gekadastreerde kantons op eens gelijk te maken; terwijl door
de voorgestelde wijziging de algemeene perequatie niet dan traps-
gewijze en zonder schok of stoot geschieden zal.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>»In dien stand van zaken vraagt men: Waarom houdt men
zich niet aan de zoo eenvoudige voor de vier eerste jaren voor-
gestelde wijze? Waarom daarvan door het bezigen van eene ver-
schillende wijze voor de drie volgende jaren afgeweken om er
eindelijk weder, op het laatste jaar, of bij de laatste bewerking,
op terug te komen? Want het|is buiten twijfel, of de 4de bewerking
van art. 8 van het project is niet anders dan de eindelijke toe-
passing van het beginsel der eerst voorgestelde wijze.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>»Tot het doen van deze vraag gelooft men te meer grond te
hebben, daar de reden, waarom het Gouvernement gemeend heeft
het tweede middel niet van het eerste jaar af aan te moeten
voorstellen, daarin bestaat, dat men twijfelt of het tiende deel
van het geheel genoegzaam zijn zal om tot eene middelbare
verhouding van de belasting tot het inkomen te besluiten, en
dus ook of de bepaling van de waarde der grondeigendommen
van de provincien, berekend naar het tiende bekend gedeelte,
en overigens onbekend, niet te zeer gewaagd zoude zijn. Doch
deze twijfel bestaat geheel en al, zoo wel in het vijfde als in
het eerste jaar, met dit onderscheid dat de onzekerheid dezer
begrooting van 10 tot 5 zou verminderen; maar, zoo lang dezelve
niet geheel wegvalt, zal zij altijd bestaan, en deze aanmerking
doet de gedaante van het vraagpunt veranderen, en doet de vraag
ontstaan: waarom stelt men met het vijfde jaar de verandering
voor van eene wijze erkend als eenvoudig in beginsel, juist in
toepassing, regtvaardig in uitwerksel, beproefd in een groot
gedeelte van het Rijk, tegen eene die nieuw en onbekend is en
op ramingen zou doen voortwerken, om te eindigen met die waar-
mede men zou begonnen zijn?</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>»De twijfel, uit deze overwegingen ontstaan, en de gevolgen van
de complicatie, welke uit de aanneming van de tweede voorge-
stelde wijze met het vijfde jaar zouden voortvloeijen, doen den
wensch ontstaan, dat de voorgestelde wet vereenvoudigd worde,
en dat de perequatie naar de eerst voorgestelde wijze plaats
hebbe, gedurende de acht jaren dat zij opvolgelijk geschieden moet.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>De <NE_ORG>Afdeeling</NE>, met eene groote meerderheid de bovenstaande
aanmerkingen aannemende, zoude de daarbij voorgestelde wijze
van perequatie verkieslijk vinden, indien de kadastrale werk-
zaamheden geregeld en overeenkomstig de wettelijke bepalingen
waren volbragt.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="8" x="43" y="3136" h="636" w="1186">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Ten aanzien van het</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true">vierde</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle>artikel heeft de <NE_ORG>Afdeeling</NE> insgelijks
verlangd de navolgende aanmerkingen kenbaar te maken.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>»Het hoofddoel van dit art. 4 schijnt te wezen om niet door
de wet vooruit te doen beslissen, welke kantons in de vermeer-
dering of vermindering aan de provincien toegekend, deelen
zullen, om reden dat, vermits de kracht van al de kantons der
provincien niet bewezen is, het gewaagd zijn zoude eenen alge-
meenen regel ter toepassing van de vermeerderingen en vermin-
deringen vast te stellen, en dat het dus in dien stand van
zaken verkieslijk schijnt, om de inwendige contingents-verdeeling
door de nog vigerende wet van 3 Frimaire, VIIde jaar, aan de
hoofdbesturen der departementen toegekend, aan de Staten der
provincien over te laten, als alleen bekend met de kracht der
in hunne provincien gelegen kantons.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>»Doch zoo deze beschikking onregelmatigheid, en onregtvaar-</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="9" x="1686" y="543" h="63" w="286">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">ANTWOORDEN.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="10" x="1233" y="613" h="2360" w="1193">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>zal men daarentegen, in te gaan met het vijfde jaar, eene ge-
lijkeren tred houden bij het voortgaan met de verevening,
welke ook zijn moge de hoegrootheid van het gekadastreerd
gedeelte van iedere provincie.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Bovendien is het allezins billijk, dat de tot heden overbelaste
provincien in de wet zelve den waarborg vinden, dat zij, wat
ook moge gebeuren, in zeven jaren de ontlasting zullen ver-
krijgen van omtrent zeven achtste van de overbelastiug die zij
ondervinden.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Deze waarborg zouden zij evenwel missen, indien hare ont-
lastingen van het eerste jaar tot het laatste slechts konden geregeld
worden naar den voortgang der kadastrale bewerkingen, hoezeer
ook de <NE_ORG>Regering</NE> het vaste voornemen hebbe om dezelve in acht
jaren te doen afloopen.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Want dit voornemen moet niet beletten aan de overbelaste
provincien</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true">den waarborg</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle>te geven, dat, in te gaan met het vijfde
jaar, hare belangen niet meer door onvoorzien oponthoud in
de waagschaal kunnen worden gesteld.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Men onderstelle een oogenblik dat er, uit hoofde van buiten-
gewone oorzaken, voor de verevening over het vijfde jaar slechts
een derde of een vierde van iedere provincie gekadastreerd ware,
zoude dit nu eene reden zijn om aan de benadeelde provincien
de ontlasting te ontzeggen van eene grootere hoeveelheid van
hare overbelasting, naardien eene proefsgewijze toepassing van
het stelsel der commissie, over de jaren 1818 tot 1825, bewezen
heeft, dat men met zekerheid kan voortgaan zonder te behoeven
te vreezen op het reeds gedane te moeten terug komen, wanneer
men eens, ten behoeve van die toepassing, een vierde deel van
iedere provincie in de grondslagen der verevening kan begrijpen?</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Men heeft veelal, en ook thans nog, in de <NE_ORG>Iste Afdeeling</NE> op-
gemerkt, dat een stelsel van trapsgewijze verevening der grond-
belasting in acht jaren, gedurende dien tijd onzekerheid in de
belasting, en bij vervolg in de waarde der goederen, zoude voort-
brengen. Hoewel men in dit gevoelen, juist uit hoofde der voor-
gestelde verzachting, niet heeft kunnen deelen, blijkt echter uit
dit vrij algemeen gevoelen, hoe wenschelijk het is de verevening
tusschen de provincien met allen mogelijken spoed te doen af-
loopen, ten einde den aanslag van ieder derzelve tot vastheid
te brengen. Dit doel nu zoude gemist worden, indien men aan
het voorstel van de <NE_ORG>IIde Afdeeling</NE> gevolg gaf, omdat dan meer
of min aanmerkelijke verhoogingen der contingenten, en mits-
dien de gevreesde onzekerheid, in geval van oponthoud in de
kadastrale bewerkingen, nog lange jaren zouden kunnen voort-
duren; terwijl de wet, gelijk dezelve is voorgesteld, die vrees
slechts doet voortduren voor ten hoogste een achtste van de
geheele verschillen, indien, bij den afloop van het zevende jaar
het kadaster nog niet geheel mogt voltooid zijn.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Terwijl overigens de aanmerkingen der <NE_ORG>IIde Afdeeling</NE> strekken,
om het stelsel der <NE_ORG>Staatscommissie</NE> ter zijde te stellen, verlangt
de IIIde daarentegen, dat hetzelve, reeds in te gaan met het
derde, en niet met het vijfde jaar, worde ingevoerd.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>De <NE_ORG>Regering</NE> meent dan hier den middenweg te moeten houden
tusschen da twee verschillende gevoelens, door, in de concept-
wet, de daartoe betrekkelijke bepaling te behouden.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Men vleit zich, dat eene vergelijking tusschen de twee wijzen
van werken, na eenig tijdverloop, reeds bewijzen zal, dat de
tweede, welke niet het vijfde, jaar in werking zal komen, aan
de daarvan opgevatte verwachting voldoet.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="11" x="1250" y="3140" h="636" w="1183">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Indien de wet de magtiging verleende om de geheele vermeer-
dering of vermindering op het gekadastreerde gedeelte der pro-
vincie over te brengen, zoude men gevaar loopen het doel van
de langzame verevening, en van de daaruit voor de eigenaren
voortspruitende voordeelen, te missen.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Men laat aan Gedeputeerde Staten de onderverdeeling over van
het gedeelte van den aanslag, hetwelk valt op de niet geka-
dastreerde uitgestrektheid van iedere provincie, niet zoo zeer
omdat men veronderstelt, dat zij</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true">dikwerf</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle>in de gelegenheid zullen
zijn om onevenredigheden te constateren en te doen ophouden,
dan omdat zulks tot dus verre tot hunne bemoeijenissen behoort.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Maar wat betreft de verdeeling der vermeerdering of vermin-
dering van den aanslag, welke voor de provincie in het bijzonder
voortspruit uit de verevening over het geheele <NE_ORG>Rijk</NE>, zoo schijnt
het volstrekt noodzakelijk te zijn, dat men daarbij, volgens de</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="12" x="90" y="3783" h="73" w="1116">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>HANDELINGEN DER <NE_ORG>STATEN-GENERAAL</NE>. 1826—1827.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
</IGT:Page>
</IGT:Layout>
</IGT:Impact>
