<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<IGT:Impact xmlns:IGT="http://www.uibk.ac.at/ulb/dea/schemas/impactgt.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.uibk.ac.at/ulb/dea/schemas/impactgt.xsd http://www.uibk.ac.at/ulb/dea/schemas/impactgt.xsd">
<IGT:Identifier>
<IGT:Type>filename</IGT:Type>
<IGT:Id>160014-0023R</IGT:Id>
</IGT:Identifier>
<IGT:Layout>
<IGT:Page>
<IGT:TextBlock number="1" x="70" y="96" h="100" w="570">
<IGT:Running_Title>
<IGT:TextStyle bold="true">Bijlagen. Vel 72.</IGT:TextStyle>
</IGT:Running_Title>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="2" x="1166" y="90" h="86" w="140">
<IGT:Pagenumber>
<IGT:TextStyle bold="true">285</IGT:TextStyle>
</IGT:Pagenumber>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="3" x="2180" y="96" h="76" w="206">
<IGT:Running_Title>
<IGT:TextStyle>(N°. X.)</IGT:TextStyle>
</IGT:Running_Title>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="4" x="620" y="250" h="76" w="1200">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">X.</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true" bold="true">Invoering eener meer geëvenredigde verdeeling der grondlasten.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="5" x="530" y="346" h="66" w="1370">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">(Antwoorden der <NE_ORG>Regering</NE> op de Nadere Aanmerkingen der Afdeelingen.)</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="6" x="466" y="496" h="73" w="316">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">AANMERKINGEN.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="7" x="526" y="2946" h="56" w="176">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">Art. 2.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="8" x="26" y="3023" h="426" w="1180">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Overeenkomstig de bovenstaande aanmerking omtrent de in-
structien, welke van de wet zouden afwijken, verlangt de Afdeeling
in dit artikel te zien aangehaald de onderscheiden wetten op dit
onderwerp betrekkelijk, ter wegneming van het denkbeeld, dat
men naar eenvoudige instructien, en zonder acht te slaan op de
wettelijke bepalingen kan te werk gaan, en dat derhalve achter
het woord:</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true">kadastrale,</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle>gezegd worde:</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true">verrigt overeenkomstig de
beginselen vastgesteld bij de wet van den., en den..; en de een-
vormige instructien ter uitvoering dier wetten in alle de deelen van
het Rijk voorgeschreven, zullen de grondslagen zijn,</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle>enz.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="9" x="546" y="3463" h="63" w="153">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">Art. 3.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="10" x="33" y="3536" h="186" w="1173">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Het onderzoek weder opvattende, hebben eenige leden doen
opmerken, dat door de, door de Staatscommissie voorgestelde
wijze van perequatie, vier jaren te verschuiven, de te hoog belaste
provincien zulks voortdurend blijven zullen; om deze overbelas-</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="11" x="1686" y="493" h="63" w="270">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">ANTWOORDEN.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="12" x="1216" y="580" h="2353" w="1200">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>en de provinciale overheid gemakkelijker moet overhellen om
geloof te hechten aan verzekeringen der kantonnale vergade-
ringen dan aan die van het bestuur, daar zij niet in staat is
om de zaken uit een meer algemeen oogpunt te beschouwen.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Wat zoude er dan thans uit worden, waar men eene vereve-
ning bedoelt tusschen alle de provincien des Rijks, indien men
de vaststelling der waardeeringen in de handen van Gedeputeerde
Staten wilde geven? Ieder collegie zoude nog meer dan het
andere willen verminderen. Te vergeefs zoude het bestuur van
het kadaster hun massas van huurcontracten en bewijzen van
allerlei aard tegenstellen; het eenige denkbeeld, dat men in
andere provincien beneden de waarheid zoude</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true">kunnen</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle>blijven,
zoude voor de Gedeputeerde Staten van iedere provincie een ge-
noegzamen prikkel opleveren, om de schattingen zonder paal,
maat, noch verhouding, te reduceren.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>De Gouverneurs daarentegen, welke op de eene zijde al de
bijzonderheden der werkzaamheden van de aangestelden bij het
kadaster gedurig gadeslaan en leiden, die in staat zijn de ver-
zamelde talrijke bewijzen tot staving van het werk en de redenen
van verdediging der ambtenaren belangeloos te onderzoeken, en
die aan de andere zijde de voorstellen der kantonnale vergade-
ringen, en die van het collegie van Gedeputeerde Staten voor
zich hebben, en des noods zich door hunne personele betrek-
kingen met de leden derzelven nog nader kunnen doen voor-
lichten, kunnen met volmaakte kennis van zaken en met in
het ooghouding van het algemeen doel en van de reglementen
op het kadaster, een onpartijdig oordeel vellen in dezen gedu-
rigen strijd tusschen de beginselen van het kadaster, waarvan
het doel</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true">de juiste waarheid is,</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle>en den plaatselijken invloed,
welke maar al te dikwerf geneigd is dezelve te verduisteren.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Bovendien het kadaster is een werk, hetwelk over de belangen
van alle grondeigenaren in iedere provincie moet beslissen; en
de eigenaren, welke aan het provinciaal bestuur deel nemen,
hebben niet minder reden dan de anderen om eene vermindering
der schattingen niet onverschillig te beschouwen. Het is nood-
zakelijk, men herhaalt het, dezelve zonder vooringenomenheid
te hooren, en hun alle mogelijke middelen te leveren om de zaak
hunner provincie te bediscussieren en vol te houden, omdat men
niet van te veel inlichtingen en narigten kan omringd zijn.
Maar indien men de vraag onpartijdig beschouwt, ziet men dat
het geheele Rijk bij de kadastrale bewerking belang heeft, en
dat er wezenlijk geene andere belanglooze regters in voorhanden
zijn dan de <NE_ORG>Regering</NE>.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Deze overwegingen doen dus denken, dat het oordeel van de
Gouverneurs en van het hoofdbestuur van het kadaster het eenige
is, hetwelk aan</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true">alle</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle>provincien eenen waarborg kan opleveren
tegen de verminderingen welke, naar verschillende verhoudingen,
in iedere provincie afzonderlijk zouden worden goedgevonden,
en alle denkbeelden van eene algemeene evenredigheid op het-
zelfde oogenblik zouden doen verdwijnen, waarop men Gedepu-
teerde Staten alomme instelde tot scheidslieden der aanslagen
van hunne geadministreerden in eene bewerking, die eene nieuwe
verdeeling der grondbelasting over het geheele Rijk bedoelt.
Want eene natuurlijke neiging en de lofwaardigste gezindheden
hechten dezelve meer of min aan den welstand hunner province;
welke te administreren ook hun eenigste pligt is, zonder ge-
houdenheid om zich met de algemeene belangen, wanneer deze
daarmede in tegenstrijd zijn, te bemoeijen.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="13" x="1233" y="3013" h="113" w="1173">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Men heeft aan dit verlangen voldaan door de hiernevensgaande
nieuwe redactie van het tweede artikel.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="14" x="1223" y="3533" h="190" w="1193">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>De Regering meent het derde artikel te moeten behouden,
gelijk hetzelve is voorgesteld, om het juiste midden te houden
tusschen het hiernevens vermeld gevoelen en dat van de IIde
Afdeeling, welke bedoelt de wijze van verevening op het voor-</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="15" x="80" y="3743" h="63" w="1130">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>HANDELINGEN DER STATEN-GENERAAL. 1826—1827.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
</IGT:Page>
</IGT:Layout>
</IGT:Impact>
