<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<IGT:Impact xmlns:IGT="http://www.uibk.ac.at/ulb/dea/schemas/impactgt.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.uibk.ac.at/ulb/dea/schemas/impactgt.xsd http://www.uibk.ac.at/ulb/dea/schemas/impactgt.xsd">
<IGT:Identifier>
<IGT:Type>filename</IGT:Type>
<IGT:Id>160014-0023L</IGT:Id>
</IGT:Identifier>
<IGT:Layout>
<IGT:Page>
<IGT:TextBlock number="1" x="156" y="126" h="73" w="246">
<IGT:Running_Title>
<IGT:TextStyle>(N°. X.)</IGT:TextStyle>
</IGT:Running_Title>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="2" x="1296" y="123" h="86" w="136">
<IGT:Pagenumber>
<IGT:TextStyle bold="true">284</IGT:TextStyle>
</IGT:Pagenumber>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="3" x="770" y="290" h="70" w="1196">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">X.</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true" bold="true">Invoering eener meer geëvenredigde verdeeling der grondlasten.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="4" x="706" y="380" h="70" w="1373">
<IGT:Running_Title>
<IGT:TextStyle>(Antwoorden der <NE_ORG>Regering</NE> op de Nadere Aanmerkingen der Afdeelingen.)</IGT:TextStyle>
</IGT:Running_Title>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="5" x="626" y="536" h="60" w="313">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">AANMERKINGEN.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="6" x="173" y="1770" h="666" w="1203">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Men doet opmerken, dat het onder de vorige <NE_ORG>Regering</NE> de
prefect was, die besliste op de reclamatien, zoo tegen de meting
als tegen de klassering, en het vaststellen der definitieve ka-
dastrale begrootingen van ieder der belanghebbende gemeenten,
als overeenkomstig de wet van 15 September 1807, art. 23-33;
en daar de prefect de eenige administrateur van zijn departement
was, is het te veronderstellen dat hem daarom die bevoegdheid
door de wet was toegekend.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Deze staat van zaken veranderd zijnde, is het niet de Gou-
verneur, maar zijn Gedeputeerde Staten als vertegenwoordigers
der Staten, administrateurs van de provincie; nogtans worden
de bovengenoemde decisien bij de nieuwe instructien aan de
Gouverneurs opgedragen.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>De <NE_ORG>Afdeeling</NE> vermeent, dat deze decisien van de competentie
der Gedeputeerde Staten zijn, en derhalve kunnen de tegen-
woordige instructien niet bhjven bestaan.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="7" x="196" y="2446" h="110" w="1176">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Men gaat over tot het onderzoek der artikelen van het ont-
werp van wet.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="8" x="703" y="2570" h="63" w="160">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">Art. 1.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="9" x="183" y="2646" h="233" w="1190">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Van de zijde der leden, die het aangeboden systema aannemen,
is daarop geene aanmerking gevallen; de anderen verklaren dat
zij tot het bijzonder artikelsgewijs onderzoek niet kunnen over-
gaan, dan zonder aan hun gevoelen omtrent het systema eenig-
zins te benadeelen.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="10" x="1840" y="533" h="56" w="266">
<IGT:Headline>
<IGT:TextStyle bold="true">ANTWOORDEN.</IGT:TextStyle>
</IGT:Headline>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="11" x="1373" y="603" h="1150" w="1186">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Indien het nu waar is, dat de ministeriele instructie van den
22sten Januarij 1811, in de instructie van den 19den Julij 1826,
n°. 34, overgenomen, eene afwijking daarstelt van art. 70 der
wet van den 3den Frimaire, VIIde jaar, is evenwel de nood-
zakelijkheid dier afwijking niet te ontkennen, daar men, staan
blijvende bij de</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle italic="true">wettelijke</IGT:TextStyle> <IGT:TextStyle>bepaling, gevaar zou loopen, ieder
jaar gedurende den loop der kadastrale bewerkingen, de schat-
tingen der bosschen, die dertig of meer jaren oud zijn, te moeten
hervatten, naar mate van de vermeerderde waarde van die, welke
het eerste zouden zijn geschat, of van de hakkingen die in den
tusschentijd mogen plaats hebben; terwijl men ook, na den afloop
der geheele kadastratie, jaarlijks eene herziening der waardeering
van alle hoog opgaande boomen zoude moeten voornemen, en
eindelijk, nadat dezelve allen gehakt mogen zijn geworden, de
grond zonder geschatte waarde zoude blijven.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>De noodzakelijkheid eener verandering in de wet mitsdien
reeds erkend zijnde onder de vorige <NE_ORG>Regering</NE>, en op nieuw in-
gezien onder de tegenwoordige, vindt men het met de <NE_ORG>Afdeeling</NE>
doelmatig, dat die wijziging ook bij eene nieuwe wet worde
daargesteld; en daar bovendien ook de andere Afdeelingen den
wensch hebben geuit, dat art. 2 der voorgedragen conceptwet
zoodanig worde gesteld, dat daaruit blijke, dat alleen wettelijke
bepalingen op het kadaster, en welke, zullen worden nagevolgd
bij de bewerking van het kadaster, zoo biedt men hiernevens
aan de <NE_ORG>Staten-Generaal</NE> eene nieuwe redactie aan van voormeld
art. 2, waarbij tevens wordt voorgesteld de vroegere afwijking
van art. 70 der wet van 3 Frimaire, VIIde jaar, door de wet
te bepalen.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
<IGT:TextBlock number="12" x="1380" y="1770" h="1996" w="1180">
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Men kan niet deelen in het gevoelen der <NE_ORG>Afdeeling</NE>. Al wat
te voren tot de bemoeijenissen van de prefecten behoorde met
opzigt tot 's <NE_ORG>Rijks</NE> belastingen, is gecenseerd wel degelijk te zijn
overgegaan op de Gouverneurs der provincien, die dan ook, als
met de uitvoerende magt in de provincien, onder bepaalde voor-
schriften, belast zijnde, de laatste hand leggen aan de bekrach-
tiging van al wat tot de belastingen betrekking heeft, als het
vaststellen en executoir verklaren der kohieren van de belastingen,
de vaststelling der kadastrale schattingen, enz.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Het belang der ingezetenen vordert wel, dat de Gedeputeerde
Staten alvorens worden gehoord op de vaststelling van de voor-
melde schattingen; maar die vaststelling zelve moet aan de
Gouverneurs blijven voorbehouden. Indien dit niet ware, dan zou
men geheel moeten afzien van het denkbeeld, om het kadaster
te doen strekken tot eene verevening der grondbelasting tusschen
de provincien, vermits men den waarborg zou missen, dat de
vaststelling der schattingen niet met inzigt van provinciaal be-
lang, maar met in het ooghouding van het algemeen belang van
het <NE_ORG>Rijk</NE>, heeft plaats gehad. Trouwens, men ontwaart dagelijks,
dat zelf dan, wanneer de kadastrale schattingen gestaafd zijn
door eene beslissende massa van huurcontracten, welke alle te-
genwerpingen moeten vernietigen, zulks niet belet dat de kan-
tonnale vergaderingen, na hare eerste pligt en het doel harer
instelling te hebben vervuld, (namelijk na alle voorstellen te
hebben gedaan, welke strekken ???kunnen om de kleine oneven-
redigheden te doen verdwijnen, welke nog van gemeente tot
gemeente of van klasse tot klasse inwendig in het kanton mogten
zijn bestaan gebleven), bij de sluiting van het proces-verbaal
eene slechts willekeurige vermindering van 10, 15, 20, 30 à
40 pct. vragen op het geheel van alle schattingen van het kan-
ton, niettegenstaande dezelve door de vereeniging van alle ge-
splitste huurcontracten zijn geregtvaardigd en bekrachtigd.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Men behoeft zich over deze voorstellen niet te verwonderen;
maar men zoude veeleer verbaasd zijn indien het anders ware,
want men weet dat de kantonnale vergaderingen meestal zijn
zamengesteld uit de voornaamste eigenaren of belastingschul-
digen in de verponding van het kanton. Het is dus zeer natuurlijk,
dat die belastingschuldigen zich zelven bedriegen en meenen, dat
zij niet alleen zijn geroepen om hunne voorstellen te doen, welke
tot verbeteringen in de bijzonderheden moeten strekken; maar
dat zij ook eene gelegenheid moeten opvatten waar zij zich als
regters in hunne eigene zaak beschouwen, om zoo veel mogelijk
de lasten van het kanton te verminderen.</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
<IGT:Paragraph>
<IGT:TextStyle>Reeds vóór dat er nog rede was van eene verevening der be-
lasting ???tusschen de provincien, hebben zich Gedeputeerde Staten
meestal geneigd getoond om dusdanige voorstellen van vermin-
deringen te ondersteunen; en ook dit laat zich ligtelijk begrijpen,
omdat het dikwerf bij de behaudeling van een onderwerp van
dien aard gebeurt, dat kantonnale invloed de bovenhand behoudt,</IGT:TextStyle>
</IGT:Paragraph>
</IGT:TextBlock>
</IGT:Page>
</IGT:Layout>
</IGT:Impact>
